伊拉克國會通過決議 促政府要求外國軍隊包括美軍撤走

伊拉克國會通過決議 促政府要求外國軍隊撤走

伊拉克國會通過決議，敦促政府要求包括美軍在內的所有外國軍隊撤走。決議同時表明，外國軍隊不得以任何理由使用伊拉克的領土、領海及領空。決議又要求政府就美國侵犯伊拉克主權，向聯合國安理會提出正式申訴，以及不能再向國際組織提出，協助打擊極端組織「伊斯蘭國」的要求。決議沒有約束力，但外界估計伊拉克政府會遵從決議。伊拉克與美國4年多前達成協議，讓美軍派駐當地，協助打擊「伊斯蘭國」，目前約有5,200名美軍駐守。如果伊拉克政府落實取消協議，伊拉克需要給美國一年時間撤軍。

2020-01-06 02:18:51

我記得伊拉克國會好似係比親伊朗既控制住

係

依加唔係打尻你咩？ 要咩求

要求咁特別

議好過禁

中東人真係養唔熟

中東人宗教至上，你救佢幾多次都係咁

老實講句, 如果伊拉克政府 係要求 美軍/伊朗軍 全部撤走
我認為無乜問題

正常國家都唔想有外國軍隊係自己地頭搞搞震

但如果伊拉克政府 只係要求美軍走, 唔趕伊朗走, 先係無得救

伊拉克同伊朗係仇敵喎

當年薩達姆做緊果陣就係

點解friend 返

即係叫美國同伊朗打橫打唔好喺佢哋度打

係 國會比伊朗派控制哂

但侵早已經屌返佢地，話美軍基地你比返錢先講，好貴架，唔比錢想我走？我制裁埋你添呀，個制裁會大力到，連制裁伊朗個力度比較起黎都只係小兒科

侵侵對中東癲佬講野好惡，成個黑社會

中國同台灣都係架，馬英九在任時咪又係奶共奶到雪雪聲

其實伊拉克 什葉派人口係多過遜尼架 而什葉派大佬就係伊朗

其他遜尼同庫爾德族梗唔想美軍走

就等於 現在香港立法會想美國走開一樣

情況就好似如果香港立法會由泛民主導，香港非建制人口多過建制人口，跟著而家話要踢走解放軍，俾你都贊成啦

因為美國打低左薩達姆，一民主就是什葉派掌權，自然同伊朗friend

咁美國都好難做

遜尼派 就多數反美 (ISIS 阿蓋達都是 遜尼派)
扶植 什葉派 上台, 又親伊朗

伊朗以前都同美國friend bo